{
    "questions": [
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel est l'outil de traitement de données massives utilisé par les data engineers ?",
        "options": [
          "Hadoop",
          "Hadoken",
          "Haddock",
          "Hula Hoop"
        ],
        "correct_answer": "Hadoop"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel langage est souvent utilisé pour écrire des scripts de transformation de données ?",
        "options": [
          "Python",
          "Parseltongue",
          "Pythagoras",
          "Poodle"
        ],
        "correct_answer": "Python"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel type de base de données est spécifiquement conçu pour les analyses rapides et complexes ?",
        "options": [
          "Base de données OLAP",
          "Base de données OLAF",
          "Base de données OLÉ",
          "Base de données OMG"
        ],
        "correct_answer": "Base de données OLAP"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quelle technologie est utilisée pour le stockage distribué de données en colonne ?",
        "options": [
          "Apache Cassandra",
          "Apache Casanova",
          "Apache Casserole",
          "Apache Cassoulet"
        ],
        "correct_answer": "Apache Cassandra"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel est le terme pour désigner un grand volume de données variées générées à grande vitesse ?",
        "options": [
          "Big Data",
          "Big Mac",
          "Big Bang",
          "Big Brother"
        ],
        "correct_answer": "Big Data"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel framework est couramment utilisé pour traiter les flux de données en temps réel ?",
        "options": [
          "Apache Kafka",
          "Apache Koala",
          "Apache Karaoke",
          "Apache Kaboom"
        ],
        "correct_answer": "Apache Kafka"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel est le modèle de programmation utilisé par Hadoop pour le traitement de données massives ?",
        "options": [
          "MapReduce",
          "MapQuest",
          "MapNap",
          "MapSnooze"
        ],
        "correct_answer": "MapReduce"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel outil est utilisé pour orchestrer des workflows de données complexes ?",
        "options": [
          "Apache Airflow",
          "Apache Airplane",
          "Apache Airbrush",
          "Apache Airguitar"
        ],
        "correct_answer": "Apache Airflow"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quelle est la technologie open source pour le stockage massif et la gestion de données structurées en utilisant le langage SQL ?",
        "options": [
          "Apache Hive",
          "Apache Beehive",
          "Apache Hornet",
          "Apache Bumblebee"
        ],
        "correct_answer": "Apache Hive"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel système est utilisé pour le stockage de données massives sur des clusters de serveurs ?",
        "options": [
          "HDFS",
          "HDF5",
          "HDFL",
          "HDTV"
        ],
        "correct_answer": "HDFS"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel framework distribué est utilisé pour traiter de grandes quantités de données sur des clusters ?",
        "options": [
          "Apache Spark",
          "Apache Spork",
          "Apache Shark",
          "Apache Stark"
        ],
        "correct_answer": "Apache Spark"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel langage de requête est utilisé pour interroger des bases de données relationnelles ?",
        "options": [
          "SQL",
          "Sequel",
          "Squirrel",
          "Squash"
        ],
        "correct_answer": "SQL"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quelle technique est utilisée pour garantir que les données sont distribuées de manière uniforme dans un cluster Hadoop ?",
        "options": [
          "Partitionnement",
          "Partimonie",
          "Particules",
          "Partage de cookies"
        ],
        "correct_answer": "Partitionnement"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel outil permet l'intégration de données en temps réel et par lots dans des systèmes de stockage de données ?",
        "options": [
          "Apache Nifi",
          "Apache WiFi",
          "Apache Sci-Fi",
          "Apache Hi-Fi"
        ],
        "correct_answer": "Apache Nifi"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel système de gestion de bases de données est conçu pour des performances élevées et des requêtes complexes ?",
        "options": [
          "PostgreSQL",
          "Postman",
          "Post-it",
          "Post-scriptum"
        ],
        "correct_answer": "PostgreSQL"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel type de données est particulièrement adapté aux bases de données NoSQL comme MongoDB ?",
        "options": [
          "Données non structurées",
          "Données non stressées",
          "Données non striées",
          "Données non stridulantes"
        ],
        "correct_answer": "Données non structurées"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel service cloud est largement utilisé pour le stockage de données massives et l'analyse ?",
        "options": [
          "Amazon S3",
          "Amazon T3",
          "Amazon G3",
          "Amazon F3"
        ],
        "correct_answer": "Amazon S3"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quelle est la technologie de gestion de flux de données en temps réel développée par Apache ?",
        "options": [
          "Apache Flink",
          "Apache Blink",
          "Apache Clink",
          "Apache Slink"
        ],
        "correct_answer": "Apache Flink"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel type de base de données est conçu pour une grande évolutivité et des performances en lecture-écriture élevées ?",
        "options": [
          "Base de données NoSQL",
          "Base de données NoStress",
          "Base de données NoSleep",
          "Base de données NoProblem"
        ],
        "correct_answer": "Base de données NoSQL"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel est le terme pour désigner la technique de diviser des données en morceaux plus petits pour un traitement parallèle ?",
        "options": [
          "Shard",
          "Shardes",
          "Shark",
          "Sharpie"
        ],
        "correct_answer": "Shard"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel outil de gestion de conteneurs est couramment utilisé pour déployer des applications data engineering ?",
        "options": [
          "Kubernetes",
          "Kubrick",
          "Kubenachos",
          "Kubelet's Go"
        ],
        "correct_answer": "Kubernetes"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel langage de programmation est souvent utilisé pour le développement d'applications distribuées et de traitement de données ?",
        "options": [
          "Scala",
          "Scalpel",
          "Scalene",
          "Scallywag"
        ],
        "correct_answer": "Scala"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel outil est utilisé pour le monitoring et la gestion des applications de big data ?",
        "options": [
          "Apache Ambari",
          "Apache Ambar",
          "Apache Amaretti",
          "Apache Armani"
        ],
        "correct_answer": "Apache Ambari"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quelle est la principale caractéristique des bases de données de type key-value ?",
        "options": [
          "Simplicité de modèle",
          "Simplicité de monade",
          "Simplicité de marinade",
          "Simplicité de mojito"
        ],
        "correct_answer": "Simplicité de modèle"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quelle est la technique utilisée pour la sauvegarde automatique et l'élimination des doublons dans les bases de données ?",
        "options": [
          "Déduplication",
          "Déduplication",
          "Dédufluffification",
          "Dédujuplication"
        ],
        "correct_answer": "Déduplication"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel est l'avantage principal d'utiliser un data lake par rapport à un data warehouse ?",
        "options": [
          "Flexibilité dans le stockage de données",
          "Nage libre avec les données",
          "Piscine à données",
          "Plongée en apnée dans les données"
        ],
        "correct_answer": "Flexibilité dans le stockage de données"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel est l'outil de visualisation de données populaire utilisé avec des bases de données de big data ?",
        "options": [
          "Tableau",
          "Tabletop",
          "Taboulé",
          "Tabouret"
        ],
        "correct_answer": "Tableau"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel est l'outil Apache utilisé pour l'analyse interactive de grandes bases de données ?",
        "options": [
          "Apache Drill",
          "Apache Grill",
          "Apache Trill",
          "Apache Shrill"
        ],
        "correct_answer": "Apache Drill"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel est le principal avantage de l'utilisation d'Apache Parquet pour le stockage de données ?",
        "options": [
          "Efficacité de compression",
          "Capacité de danse",
          "Durabilité du bois",
          "Esthétique du sol"
        ],
        "correct_answer": "Efficacité de compression"
      },
      {
        "category": "Data Engineering",
        "question": "Quel est le processus de déplacement des données d'un système source à un système cible en temps réel ?",
        "options": [
          "ETL",
          "ETC",
          "ETA",
          "ET Phone Home"
        ],
        "correct_answer": "ETL"
      },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel type de base de données est conçu pour supporter des transactions ACID ?",
            "options": [
              "Base de données relationnelle",
              "Base de données vinaigrée",
              "Base de données sodique",
              "Base de données acide-base"
            ],
            "correct_answer": "Base de données relationnelle"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel service cloud est utilisé pour l'entreposage de données massif et les analyses sur Google Cloud Platform ?",
            "options": [
              "BigQuery",
              "BigQuestion",
              "BigAnswer",
              "BigDeal"
            ],
            "correct_answer": "BigQuery"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quelle est la fonction principale d'un ETL dans le traitement des données ?",
            "options": [
              "Extraire, Transformer, Charger",
              "Extrait, Thé, Limonade",
              "Examine, Tape, Lie",
              "Excuse, Transport, Lance"
            ],
            "correct_answer": "Extraire, Transformer, Charger"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel outil permet de gérer les configurations de clusters Hadoop ?",
            "options": [
              "Apache Zookeeper",
              "Apache Zoo",
              "Apache Zookeeperoo",
              "Apache Zoolander"
            ],
            "correct_answer": "Apache Zookeeper"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel type de stockage est souvent utilisé pour les data lakes ?",
            "options": [
              "Stockage objet",
              "Stockage oblong",
              "Stockage obligataire",
              "Stockage obscur"
            ],
            "correct_answer": "Stockage objet"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel service AWS permet d'exécuter des requêtes SQL sur des données stockées dans Amazon S3 ?",
            "options": [
              "Amazon Athena",
              "Amazon Artemis",
              "Amazon Apollo",
              "Amazon Ares"
            ],
            "correct_answer": "Amazon Athena"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est le principal avantage des bases de données en mémoire comme Redis ?",
            "options": [
              "Vitesse",
              "Saveur",
              "Souplesse",
              "Style"
            ],
            "correct_answer": "Vitesse"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quelle est la méthode de partitionnement des données par hachage ?",
            "options": [
              "Consistent hashing",
              "Constant hashing",
              "Consonant hashing",
              "Consommé hashing"
            ],
            "correct_answer": "Consistent hashing"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel outil est utilisé pour le traitement des flux de données avec une faible latence ?",
            "options": [
              "Apache Storm",
              "Apache Thunder",
              "Apache Lightning",
              "Apache Tornado"
            ],
            "correct_answer": "Apache Storm"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel langage est souvent utilisé pour les scripts d'automatisation et de manipulation de données ?",
            "options": [
              "Bash",
              "Crash",
              "Slash",
              "Flash"
            ],
            "correct_answer": "Bash"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est le principal avantage des bases de données colonnaires pour l'analytique ?",
            "options": [
              "Performance des requêtes",
              "Performance des spectacles",
              "Performance des sonates",
              "Performance des scies"
            ],
            "correct_answer": "Performance des requêtes"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel outil est utilisé pour gérer les workflows de données dans des pipelines ETL ?",
            "options": [
              "Apache Oozie",
              "Apache Snoozie",
              "Apache Woozie",
              "Apache Boozie"
            ],
            "correct_answer": "Apache Oozie"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel service de Google Cloud est utilisé pour le stockage de données structurées dans des tables SQL ?",
            "options": [
              "Cloud Spanner",
              "Cloud Spinner",
              "Cloud Splatter",
              "Cloud Sparkler"
            ],
            "correct_answer": "Cloud Spanner"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel système distribué est conçu pour la gestion des gros volumes de logs ?",
            "options": [
              "Elasticsearch",
              "Elastigirl",
              "Elasticband",
              "Elastico"
            ],
            "correct_answer": "Elasticsearch"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quelle est la principale caractéristique d'un data warehouse par rapport à une base de données transactionnelle ?",
            "options": [
              "Optimisé pour les requêtes analytiques",
              "Optimisé pour les quêtes épiques",
              "Optimisé pour les scènes dramatiques",
              "Optimisé pour les comédies musicales"
            ],
            "correct_answer": "Optimisé pour les requêtes analytiques"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est le processus de réplication des données entre plusieurs bases de données pour assurer la haute disponibilité ?",
            "options": [
              "Répliquation",
              "Replimentation",
              "Réplicache",
              "Répliques-à-tout"
            ],
            "correct_answer": "Répliquation"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel outil est couramment utilisé pour l'ingestion de données en temps réel dans des systèmes de big data ?",
            "options": [
              "Apache Flume",
              "Apache Floom",
              "Apache Bloom",
              "Apache Gloom"
            ],
            "correct_answer": "Apache Flume"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est le principal avantage des bases de données graphes comme Neo4j ?",
            "options": [
              "Modélisation des relations complexes",
              "Modélisation des galeries d'art",
              "Modélisation des courbes de croissance",
              "Modélisation des sentiments"
            ],
            "correct_answer": "Modélisation des relations complexes"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel outil est utilisé pour l'intégration de données massives dans Hadoop via SQL ?",
            "options": [
              "Apache Sqoop",
              "Apache Scoop",
              "Apache Loop",
              "Apache Hoop"
            ],
            "correct_answer": "Apache Sqoop"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quelle est la technologie de stockage de données qui permet de stocker et de traiter des ensembles de données massifs ?",
            "options": [
              "Data Lake",
              "Data Pond",
              "Data River",
              "Data Ocean"
            ],
            "correct_answer": "Data Lake"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel service AWS est utilisé pour la gestion des bases de données relationnelles en cloud ?",
            "options": [
              "Amazon RDS",
              "Amazon TDS",
              "Amazon PDS",
              "Amazon FDS"
            ],
            "correct_answer": "Amazon RDS"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est le principal avantage d'utiliser des clusters Kubernetes pour les applications data engineering ?",
            "options": [
              "Scalabilité",
              "Stabilité",
              "Flexibilité",
              "Elasticité"
            ],
            "correct_answer": "Scalabilité"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel outil est utilisé pour la gestion et le déploiement de clusters Hadoop dans le cloud AWS ?",
            "options": [
              "Amazon EMR",
              "Amazon EWR",
              "Amazon ERR",
              "Amazon EPR"
            ],
            "correct_answer": "Amazon EMR"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quelle est la technologie de stockage en colonnes optimisée pour l'analytique dans Hadoop ?",
            "options": [
              "Apache HBase",
              "Apache HBus",
              "Apache HBear",
              "Apache HBook"
            ],
            "correct_answer": "Apache HBase"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est l'outil open-source de gestion des données de série temporelle dans des clusters distribués ?",
            "options": [
              "Apache Druid",
              "Apache Droid",
              "Apache Druide",
              "Apache Drill"
            ],
            "correct_answer": "Apache Druid"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est l'outil de streaming de données utilisé pour la gestion des flux et le traitement en temps réel ?",
            "options": [
              "Apache Kafka Streams",
              "Apache Kettle Streams",
              "Apache Kitten Streams",
              "Apache Kale Streams"
            ],
            "correct_answer": "Apache Kafka Streams"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est l'outil de gestion des clusters Apache Hadoop utilisé pour l'administration et le monitoring ?",
            "options": [
              "Cloudera Manager",
              "Cloudera Manger",
              "Cloudera Mountaineer",
              "Cloudera Magician"
            ],
            "correct_answer": "Cloudera Manager"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel outil de gestion des métadonnées est utilisé pour la découverte et la gouvernance des données ?",
            "options": [
              "Apache Atlas",
              "Apache Atlas Shrugged",
              "Apache Atlas Mountains",
              "Apache Atlas Sees"
            ],
            "correct_answer": "Apache Atlas"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est l'outil d'orchestration de données qui permet de gérer des pipelines de traitement de données complexes ?",
            "options": [
              "Apache Beam",
              "Apache Beem",
              "Apache Boom",
              "Apache Balloon"
            ],
            "correct_answer": "Apache Beam"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est l'outil d'analyse de grandes quantités de données basé sur SQL utilisé avec Hadoop ?",
            "options": [
              "Apache Impala",
              "Apache Gazelle",
              "Apache Jaguar",
              "Apache Panther"
            ],
            "correct_answer": "Apache Impala"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est le principal avantage de l'utilisation de Docker pour les applications de data engineering ?",
            "options": [
              "Portabilité",
              "Durabilité",
              "Responsabilité",
              "Flexibilité"
            ],
            "correct_answer": "Portabilité"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est le service AWS utilisé pour la transformation et la préparation de données à grande échelle ?",
            "options": [
              "AWS Glue",
              "AWS Clue",
              "AWS Blue",
              "AWS Stew"
            ],
            "correct_answer": "AWS Glue"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel outil de l'écosystème Hadoop est utilisé pour la gestion et l'orchestration des workflows ?",
            "options": [
              "Apache NiFi",
              "Apache HiFi",
              "Apache WiFi",
              "Apache TiFi"
            ],
            "correct_answer": "Apache NiFi"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quelle est la solution de stockage distribuée utilisée pour les fichiers volumineux dans Hadoop ?",
            "options": [
              "HDFS",
              "HDD",
              "HDDVD",
              "HDMI"
            ],
            "correct_answer": "HDFS"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est l'outil de traitement de données massives développé par Google et open-source par Apache ?",
            "options": [
              "Apache Beam",
              "Apache Laser",
              "Apache Thunder",
              "Apache Flash"
            ],
            "correct_answer": "Apache Beam"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est le principal outil utilisé pour la gestion des versions et des changements de schémas de bases de données ?",
            "options": [
              "Liquibase",
              "Waterbase",
              "Solidbase",
              "Airbase"
            ],
            "correct_answer": "Liquibase"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est l'outil de gestion des versions des packages de logiciels utilisé pour les projets data engineering en Python ?",
            "options": [
              "Pipenv",
              "Pitfall",
              "Pitstop",
              "Pipline"
            ],
            "correct_answer": "Pipenv"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est le principal avantage des systèmes de fichiers distribués comme HDFS ?",
            "options": [
              "Tolérance aux pannes",
              "Tolérance au lactose",
              "Tolérance au gluten",
              "Tolérance au bruit"
            ],
            "correct_answer": "Tolérance aux pannes"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est le principal avantage de l'utilisation de Terraform pour l'infrastructure cloud ?",
            "options": [
              "Infrastructure as Code",
              "Infrastructure en chaussettes",
              "Infrastructure de chocolat",
              "Infrastructure en béton"
            ],
            "correct_answer": "Infrastructure as Code"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel outil est utilisé pour le traitement distribué et la manipulation des données en lots et en flux ?",
            "options": [
              "Apache Spark",
              "Apache Ember",
              "Apache Flame",
              "Apache Bonfire"
            ],
            "correct_answer": "Apache Spark"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est l'outil de collecte et d'analyse de logs en temps réel utilisé avec Elasticsearch ?",
            "options": [
              "Logstash",
              "Logcrash",
              "Logmash",
              "Logdash"
            ],
            "correct_answer": "Logstash"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est le principal avantage de l'utilisation de microservices pour les applications data engineering ?",
            "options": [
              "Scalabilité",
              "Probabilité",
              "Flexibilité",
              "Durabilité"
            ],
            "correct_answer": "Scalabilité"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est le service AWS utilisé pour orchestrer les workflows de données et les pipelines ETL ?",
            "options": [
              "AWS Step Functions",
              "AWS Dance Moves",
              "AWS Quick Steps",
              "AWS Ballroom"
            ],
            "correct_answer": "AWS Step Functions"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est l'outil open-source utilisé pour le monitoring et l'alerte des applications et infrastructures ?",
            "options": [
              "Prometheus",
              "Hermes",
              "Zeus",
              "Apollo"
            ],
            "correct_answer": "Prometheus"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est l'outil de gestion des données de configuration et des secrets dans des environnements distribués ?",
            "options": [
              "HashiCorp Vault",
              "HashiCorp Safe",
              "HashiCorp Box",
              "HashiCorp Locker"
            ],
            "correct_answer": "HashiCorp Vault"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est le service AWS utilisé pour la migration des bases de données vers le cloud ?",
            "options": [
              "AWS DMS",
              "AWS TMS",
              "AWS FMS",
              "AWS HMS"
            ],
            "correct_answer": "AWS DMS"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quel est l'outil de gestion des données de série temporelle développé par InfluxData ?",
            "options": [
              "InfluxDB",
              "InfluxTea",
              "InfluxTV",
              "InfluxPC"
            ],
            "correct_answer": "InfluxDB"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Le gobelin data engineer doit choisir une base de données pour stocker des transactions financières. Quelle base de données devrait-il utiliser pour garantir des transactions ACID?",
            "options": [
              "PostgreSQL",
              "GoblinSQL",
              "OrcSQL",
              "TrollSQL"
            ],
            "correct_answer": "PostgreSQL"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour un projet de data warehousing, le gobelin doit choisir un outil de Google Cloud Platform. Quel service est le mieux adapté?",
            "options": [
              "BigQuery",
              "SmallQuery",
              "GoblinQuery",
              "GiantQuery"
            ],
            "correct_answer": "BigQuery"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Le gobelin doit déplacer des données de plusieurs sources vers une destination centrale. Quel outil ETL devrait-il utiliser?",
            "options": [
              "Apache NiFi",
              "Goblin Flow",
              "Troll Transfer",
              "Orc Orchestrator"
            ],
            "correct_answer": "Apache NiFi"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour gérer des clusters Hadoop, quel outil le gobelin devrait-il choisir?",
            "options": [
              "Apache Zookeeper",
              "Goblin Keeper",
              "Troll Tracker",
              "Orc Overseer"
            ],
            "correct_answer": "Apache Zookeeper"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Le gobelin doit stocker des données brutes pour l'analyse. Quel type de stockage est le plus approprié?",
            "options": [
              "Data Lake",
              "Data Pond",
              "Goblin Pool",
              "Troll Trough"
            ],
            "correct_answer": "Data Lake"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour analyser des données stockées dans Amazon S3, quel service AWS devrait utiliser le gobelin?",
            "options": [
              "Amazon Athena",
              "Goblin Scholar",
              "Troll Tutor",
              "Orc Oracle"
            ],
            "correct_answer": "Amazon Athena"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Le gobelin doit choisir une base de données en mémoire pour des performances rapides. Quelle base de données choisir?",
            "options": [
              "Redis",
              "GoblinRAM",
              "TrollCache",
              "OrcStore"
            ],
            "correct_answer": "Redis"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour répartir les données de manière équilibrée, quelle méthode de partitionnement le gobelin devrait-il utiliser?",
            "options": [
              "Consistent hashing",
              "Goblin hashing",
              "Troll hashing",
              "Orc hashing"
            ],
            "correct_answer": "Consistent hashing"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour un traitement de flux de données en temps réel, quel outil le gobelin devrait-il choisir?",
            "options": [
              "Apache Storm",
              "Goblin Storm",
              "Troll Storm",
              "Orc Storm"
            ],
            "correct_answer": "Apache Storm"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Le gobelin doit écrire des scripts d'automatisation. Quel langage est le plus couramment utilisé?",
            "options": [
              "Bash",
              "GoblinScript",
              "TrollCode",
              "OrcShell"
            ],
            "correct_answer": "Bash"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour des requêtes analytiques rapides, quel type de base de données le gobelin devrait-il utiliser?",
            "options": [
              "Base de données colonnaire",
              "Base de données goblinaire",
              "Base de données trollinaire",
              "Base de données orcinaire"
            ],
            "correct_answer": "Base de données colonnaire"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour orchestrer des workflows de données dans un pipeline ETL, quel outil le gobelin devrait-il utiliser?",
            "options": [
              "Apache Oozie",
              "Goblin Oozie",
              "Troll Oozie",
              "Orc Oozie"
            ],
            "correct_answer": "Apache Oozie"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour stocker des données structurées dans des tables SQL sur Google Cloud, quel service devrait-il choisir?",
            "options": [
              "Cloud Spanner",
              "Goblin Spanner",
              "Troll Spanner",
              "Orc Spanner"
            ],
            "correct_answer": "Cloud Spanner"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour gérer de gros volumes de logs, quel système distribué le gobelin devrait-il choisir?",
            "options": [
              "Elasticsearch",
              "GoblinSearch",
              "TrollSearch",
              "OrcSearch"
            ],
            "correct_answer": "Elasticsearch"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Quelle caractéristique est essentielle pour un data warehouse par rapport à une base de données transactionnelle?",
            "options": [
              "Optimisé pour les requêtes analytiques",
              "Optimisé pour les gobelins",
              "Optimisé pour les trolls",
              "Optimisé pour les orcs"
            ],
            "correct_answer": "Optimisé pour les requêtes analytiques"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour assurer la haute disponibilité des données, quel processus le gobelin devrait-il utiliser?",
            "options": [
              "Répliquation",
              "Goblin Copie",
              "Troll Cloning",
              "Orc Duplication"
            ],
            "correct_answer": "Répliquation"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour l'ingestion de données en temps réel dans des systèmes de big data, quel outil le gobelin devrait-il utiliser?",
            "options": [
              "Apache Flume",
              "Goblin Funnel",
              "Troll Tube",
              "Orc Stream"
            ],
            "correct_answer": "Apache Flume"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour modéliser des relations complexes, quel type de base de données devrait-il utiliser?",
            "options": [
              "Base de données graphe",
              "Base de données goblinaire",
              "Base de données trollinaire",
              "Base de données orcinaire"
            ],
            "correct_answer": "Base de données graphe"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour l'intégration de données massives dans Hadoop via SQL, quel outil devrait-il utiliser?",
            "options": [
              "Apache Sqoop",
              "Goblin Scoop",
              "Troll Scoop",
              "Orc Scoop"
            ],
            "correct_answer": "Apache Sqoop"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour stocker et traiter des ensembles de données massifs, quelle technologie devrait-il choisir?",
            "options": [
              "Data Lake",
              "Goblin Lake",
              "Troll Lake",
              "Orc Lake"
            ],
            "correct_answer": "Data Lake"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour gérer des bases de données relationnelles en cloud sur AWS, quel service devrait-il choisir?",
            "options": [
              "Amazon RDS",
              "Goblin RDS",
              "Troll RDS",
              "Orc RDS"
            ],
            "correct_answer": "Amazon RDS"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour les applications data engineering nécessitant une grande scalabilité, quel outil le gobelin devrait-il utiliser?",
            "options": [
              "Kubernetes",
              "Goblinetes",
              "Trollnetes",
              "Orcnetes"
            ],
            "correct_answer": "Kubernetes"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour déployer et gérer des clusters Hadoop dans le cloud AWS, quel service devrait-il utiliser?",
            "options": [
              "Amazon EMR",
              "Goblin EMR",
              "Troll EMR",
              "Orc EMR"
            ],
            "correct_answer": "Amazon EMR"
          },
          {
            "category": "Data Engineering",
            "question": "Pour stocker des données optimisées pour l'analytique dans Hadoop, quel outil devrait-il choisir?",
            "options": [
              "Apache HBase",
              "Goblin HBase",
              "Troll HBase",
              "Orc HBase"
            ],
            "correct_answer": "Apache HBase"
          }
        ]
      }
      
  
  